\section{Tokenization}
\subsection{Ερώτηση 6 - Μέθοδοι Tokenization}
Για να δοκιμάσουμε τις μεθόδους αυτές, θα τρέξουμε τον εξής κώδικα:
\begin{lstlisting}[language=Python]
def makeGraphSplit(filepath):
    raw=openFile(filepath)
    #Tokenize "traditionally" with python's string manipulation split() function
    tokens=raw.split()
    print(f"*The text tokenized with split() is: {tokens}")
    fdist=FreqDist(tokens)
    fdist.plot(50)

def makeGraphTokenize(filepath):
    raw=openFile(filepath)
    #Tokenize with the nltk function this time
    tokens=nltk.word_tokenize(raw)
    print(f"*The text tokenized with ntlk.word_tokenize() is:{tokens}")
    fdist=FreqDist(tokens)
    fdist.plot(50)
\end{lstlisting}
Με εισαγωγή δύο κειμένων μας, το κείμενο \emph{Τι είναι Copyleft;}
\cite{copyleft} και το κείμενο των διακοσίων πρώτων λέξεων του βιβλίου
\emph{Sense and Sensibility} \cite{sense}.
Τρέχοντας το πρόγραμμα, εκτός από την εμφάνιση των λίστων με τα tokens, έχουμε
και την εμφάνιση τεσσάρων γραφημάτων, τα δύο πρώτα με την μέθοδο
\texttt{split()} και τα άλλα δύο με την μέθοδο \texttt{nltk.word\_tokenize()}.
Οι λίστες δεν θα παρατεθούν στο έγγραφο αυτό, καθώς είναι αρκετά μεγάλου
μεγέθους και τα γραφήματα μας μεταδίδουν καλύτερα της ίδιες πληροφορίες. Παρόλα
αυτά, το αντίστοιχο εκτελέσιμο σενάριο \color{blue}\texttt{6th\_Question.py}
\color{black}εμφανίζει τις λίστες στο τερματικό.
\subsubsection{Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Το δύο πρώτα διάγραμματα που εμφανίζονται από τον κώδικά μας είναι τα εξής:
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{ex_6_split_text_gpl}
    \color{darkgray}\footnotesize{
        Οι 50 συχνότερες λεκτικές μονάδες του απλού κειμένου \emph{Τι είναι το
        Copyleft;} χωρισμένες με split()
    \color{black}}
\end{center}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.8]{ex_6_split_text_sense}
    \color{darkgray}\footnotesize{
        Οι 50 συχνότερες λεκτικές μονάδες του απλού κειμένου \emph{Sense and
        Sensibility} χωρισμένες με split()
    \color{black}}
\end{center}
Βλέπουμε ότι η μέθοδος αυτή, ενώ αναγνωρίζει κάποιες επαναλαμβανόμενες λέξεις,
αναγνωρίζει και σημεία στίξης μαζί με λέξεις ως μια λεκτική μονάδα. Αυτό δεν
είναι ιδανικό για το σκοπό μας.
\\
Τα επόμενα 2 γραφήματα εμφανίζονται μετά κατά την εκτέλεση του κωδικά μας, αυτή
την φορά αναφέρονται στην μέθοδο \texttt{nltk.word\_tokenize()}.
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{ex_6_nltk_tokenize_text_gpl}
    \color{darkgray}\footnotesize{
        Οι 50 συχνότερες λεκτικές μονάδες του απλού κειμένου \emph{Τι είναι το Copyleft;}
        χωρισμένες με ntlk\_tokenize()
    \color{black}}
\end{center}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{ex_6_nltk_tokenize_text_sense}
    \color{darkgray}\footnotesize{
        Οι 50 συχνότερες λεκτικές μονάδες του απλού κειμένου \emph{Sense and Sensibility}
        χωρισμένες με ntlk\_tokenize()
    \color{black}}
\end{center}
Αυτή την φορά, έχουμε την σωστή διαχώριση των λεκτικών μονάδων μεν, αλλά την
αναγνώριση σημείων στίξης ως λεκτικών μονάδων δε. Οπότε, ούτε αυτή η μέθοδος
είναι ιδανική.
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Και οι δύο μέθοδοι δεν είναι απόλυτα ιδανικές για τον σκοπό μας. Παρόλα αυτά,
η δεύτερη μέθοδος φαίνεται καταλληλότερη, αφού είναι δυσκολότερο να διαχωρίσουμε
τα σημεία στίξης που είναι ενωμένα με τις λεκτικές μονάδες, από το να αγνοήσουμε
τα σημεία στίξης από τα στατιστικά μας στοιχεία.
